@inproceedings{Kevers-Gueniot-Ghjacumina-Tognotti-Retali-Medori:TALN:2019,
    author = "Kevers, Laurent and Gu\'eniot, Florian and Ghjacumina Tognotti, A. and Retali-Medori, Stella",
    title = "Outiller une langue peu dot\'ee gr\^ace au TALN : l'exemple du corse et BDLC",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Articles courts",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "371-380",
    note = "Tooling up a less-resourced language with NLP : the example of Corsican and BDLC",
    abstract = "Nos recherches sur la langue corse nous am\`enent naturellement \`a envisager l'utilisation d'outils pour le traitement automatique du langage. Apr\`es une br\`eve introduction sur le corse et sur le projet qui constitue notre cadre de travail, nous proposons un \'etat des lieux concernant l'application du TAL aux langues peu dot\'ees, dont le corse. Nous d\'efinissons ensuite les actions qui peuvent \^etre entreprises, ainsi que la mani\`ere dont elles peuvent s'int\'egrer dans le cadre de notre projet, afin de progresser vers la constitution de ressources et la construction d'outils pour le TAL corse.",
    keywords = "langues peu dot\'ees, corse, ressources linguistiques, lemmatisation, POS.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2019/8.pdf"
}
